【明報】港獨人士英國領事館外請願

【七一遊行】港獨人士英國領事館外請願

七一遊行後，有團體遊行至英國駐港總領事館請願。（鄧宗弘攝）

七一遊行後，有團體遊行至英國駐港總領事館請願。他們向英國駐港澳總領事賀恩德發公開信，表達對高鐵一地兩檢的關注，呼籲英國作為《中英聯合聲明》簽署一方，應該為香港發聲。請願人士表示，會留守等待英國領事直接見面。

公開信以香港獨立聯盟成員陳家駒署名發出。信中開首便提及，聯盟成員對廣深港高鐵西九龍總站設立内地口岸區表達深切關注，其後提出香港的邊界由根據《中英聯合聲明》界定，認為邊界應該維持50年不變，直到2047年。信中提出，即使是全國人大，亦無權重劃香港邊界。

信中續指，一地兩檢容許内地人員在西九龍總站内執行内地法律，明顯違反《中英聯合聲明》，更形容人大重劃香港邊界，是羞辱聯合聲明。最後，聯盟希望英國政府嚴肅關注事件，以及譴責中央和港府刻意違反聯合聲明，要求英國政府為一地兩檢發聲。

提提你, 喺英國領事館外灰色街磚係英國領土。除非英國報警, 否則差佬做唔到嘢

LIHKG @ Android

好多人集中唱淡呢單 證明支共最驚真係勾結外國勢力
加油 唔好放棄同時打好鍵戰抗衡佢地

飯民今年連終聯辦都唔敢去, 呢壇變左獨家新玩法. 無得輸.

lm

以死相搏

香港獨立

有chinatrade彩你有味

請願

取消英中聯合聲明

平時連登話明報係共報, 今日係咪死哂

睇下，專業五毛dewi又開工
不過我block 9左佢冇睇佢講咩

所以誇張D講 咩非法集會都唔可以落charge?
因為灰色街磚係行英國法律 除非英國自己告你?

全職咋
做得咁撚柒邊忽專業

差佬入唔到嚟
清唔到場

其實點解要清場？犯左咩法？

咁再問
成班人係入面行出黎, 係咪都唔郁得你?
因為你既活動係英國領土, 唔可以咁樣搞你?

係，犯咗咩法？

領事裁決權. 灰色範圍, 英國領事話事. 邊到支那黑警插手.

正如共狗成日話, 支那軍營示威, 可以即時槍決你無仇報.

當然, 你係英國領事館行出黎黑警可以老屈出手, 但關仔有BC, 黑警夠膽攪關仔, 領事唔可以唔出聲, 咁即係明落英國面.

除非英國領事館都agree
尋日差佬大鳩過我哋會清場
但最尾只係話我哋造成滋擾勸喻離開

好撚柒

.

今日有無新情況？